<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><meta xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema"><project id="6VB4rHCuqBJ" courseid="6VaOF1Lz9pC_course_id" thumburl="story_content/thumbnail.jpg" title="MULTIMEDIA PEMBELAJARAN INTERAKTIF BALAKU 1" datepublished="2024-09-28T14:34:11" version="1.0.0.0" flashdata="story_content/data.swf" html5data="mobile/data.json" mobiledata="mobile/data.gz" enabledownload="false" duration="About 68 minutes" totalaudio="49093825" totalvideo="426088"><description>Deskripsi Aplikasi Balaku (Belajar Bentang Alam Daerahku)
Balaku, teman belajarmu yang seru untuk menjelajahi keajaiban bentang alam daerah! Aplikasi multimedia interaktif ini dirancang khusus untuk siswa kelas 4 sebagai bahan ajar mandiri mata pelajaran IPA. Dengan menggunakan bahasa Jawa Banyumas yang akrab, Balaku mengajakmu berpetualang sambil mempelajari berbagai macam bentang alam yang ada di sekitar kita.

Mengapa Balaku?

Belajar Jadi Lebih Menyenangkan: Melalui animasi, video, dan kuis interaktif, Balaku mengubah pembelajaran menjadi pengalaman yang menyenangkan dan tak terlupakan.
Mandiri Belajar di Mana Saja: Dengan Balaku, kamu bisa belajar kapan saja dan di mana saja tanpa perlu terhubung dengan internet.
Materi Lengkap dan Up-to-Date: Materi yang disajikan sesuai dengan kurikulum kelas 4 dan selalu diperbarui agar tetap relevan.
Bahasa yang Mudah Dimengerti: Bahasa Jawa Banyumas yang digunakan membuat materi lebih mudah dipahami dan diingat.
Fitur Unggulan Balaku:

Modul Pembelajaran Interaktif: Setiap modul berisi materi, animasi, video, kuis, dan tugas yang dirancang untuk menguji pemahamanmu.
Kuis Menarik: Uji pengetahuanmu melalui berbagai jenis kuis yang seru dan menantang.
Glosarium: Temukan arti kata-kata sulit yang berkaitan dengan materi bentang alam.
Simulasi: Visualisasikan berbagai proses alam yang terjadi di bentang alam.
Game Edukatif: Belajar sambil bermain dengan berbagai macam game yang menyenangkan.
Teknologi di Balik Balaku:

Balaku dikembangkan menggunakan berbagai tools canggih seperti Canva, Accurate Storyline 3, Sora.AI, Mixkit, Unity, Android Studio, Visual Studio Code, Bootstrap, lifestyleupholstery.co.za, Gemini, GitHub, Capcut, Photoshop, dan Bing Image. Kombinasi teknologi ini memungkinkan kami menghadirkan aplikasi pembelajaran yang berkualitas tinggi dan interaktif.

Mari bergabung dengan Balaku dan jadilah penjelajah bentang alam sejati!

Target Pengguna:

Siswa kelas 4 SD
Guru
Orang tua
Manfaat:

Meningkatkan pemahaman siswa tentang materi bentang alam
Mengembangkan keterampilan berpikir kritis dan analitis
Menumbuhkan minat belajar siswa
Memudahkan guru dalam menyampaikan materi
Menjadikan pembelajaran lebih efektif dan efisien
Kata Kunci:

Aplikasi pendidikan, multimedia interaktif, bentang alam, IPA kelas 4, belajar mandiri, bahasa Jawa Banyumas, Canva, Storyline, Unity, Android Studio.</description><keywords /><slidemeta moniker="slide" monikerplural="slides" viewslides="78" slidecountdescription="78 slides" /><author name="ASUS" email="" website="" /><application name="Articulate Storyline" version="3.20.30234.0" xmlversion="4.0" /></project></meta>